{
    "question": "Mengapa BPR tidak boleh mengadakan valuta asing ? dan apa yang dimaksud prinsip bagi hasil ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "BPR pada dasarnya memfokuskan diri pada usaha mikro yang terdiri dari masyarakat usaha kecil dengan klien yang memiliki jumlah pegawai kurang dari 50 orang. Di khawatirkan bila BPR mengadakan valuta asing maka akan merubah bisnis pokok perusahaan yang berorientasi pada masyarakat. Di tambah klien dari BPR tidak ada yang berasal dari luar negeri.\u00a0<br><br>Prinsip bagi hasil artinya seluruh keuntungan perusahaan akan dibagikan kepada pemegang entitas perusahaan sesuai besaran ekuitas yang mereka miliki.\u00a0",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kalo-pointnya-banyak-gimana-ga-ada-rewardnya-atau-pointnya-hany-816",
            "question": "Kalo pointnya banyak gimana?    ga ada rewardnya?\r\natau pointnya hanya untuk bisa tanya ke sini aja? semacam bayar tapi pake point?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "poin hanya untuk bertanya aja",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Poin hanya utk bertanya....",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bantu-saya-saya-lupa-cara-soal-yang-ini-misal-dibayar-sewa-tem-465",
            "question": "Bantu saya, Saya lupa cara soal yang ini:    misal; dibayar sewa tempat usaha sebesar Rp 1.500.000\r\nyg mau saya tanyakan:\r\ndi latihan Persamaan akuntansi saya tdk mmiliki Kolom sewa, bagaimana cara memasukkan transaksi diatas? tlg britau dgn jawaban terbaik anda.\r\nbagi yang tidak tau, tdk usah trtrakan jawaban anda.. trima kasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Sewa tempat masuk ke <br>aset tetap dengan kurung waktu yang lama<br>\u00a0oleh karena itu pertambahannya akan masuk ke Debit<br>Sewa di bayar di muka \u00a0Rp 1.500.000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 Kas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1500 000\u00a0<br><br>Kalaupun di bayar dengan hutang<br>Sewa di bayar di muka \u00a0Rp. 1500 000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 Kas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1500 000<br><br>Nah dalam pencatatan hal ini akan masuk ke buku besar dengan persamaan\u00a0<br><br>Pertambahan aktiva tetap\u00a0<br>Sewa gedung \u00a0\u00a0<br>1500 000 (aktiva)\u00a0<br><br>Dan kas berkurang juga di aktiva\u00a0<br>1500 000\u00a0<br><br>Kemudian bila dibayar menggunakan hutang di pasiva akan bertambah sebesar 1500 000<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dik-nilai-pnb-atau-gnp-negara-s-sebesar-rp600-triliun-di-rp300-250",
            "question": "dik: nilai PNB atau GNP negara S sebesar Rp600 triliun, DI Rp300 trilliun, pajak langsung Rp50 triliun, dan transfer payment Rp. 150 triliun maka pendapatan perseorangannya sebesar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>nilai<br>\u00a0<br>PNB atau GNP negara S sebesar Rp600 triliun, <br>DI Rp300 trilliun,<br>\u00a0pajak langsung Rp50 triliun, dan <br>transfer payment Rp. 150 triliun <br>maka pendapatan perseorangannya sebesar<br>NNI = GNP - NNP\u00a0<br></span><span>PI = NNI - (Iuran Jamsostek + Asuransi + Pajak Perseroan + Laba ditahan ) + Transfer Payment + pajak langsung - DI<br></span>PI = 600 -(0 + 0) + 150 + 50 - 300<br>PI = 500",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "masalah-yg-ditimbulkan-ekonomi-makro-dan-mikro-724",
            "question": "Masalah yg ditimbulkan ekonomi makro dan mikro?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "permasalahan ekonomi mikro : masalah harga, meningkatnya permintaan suatu produk, kenaikan bbm, masalah monopoli, masalah distribusi<br><br>permasalahan ekonomi makro : masalah kemiskinan dan pemerataan, krisis nilai tukar, masalah utang luar negeri, masalah perbankan dan kredit macet, inflasi, masalah pertumbuhan ekonomi dan pengangguran, masalah kurs<br><br>semoga membantu",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "masalah untuk ekonomi makro:<br>\n\n1. masalah kemiskinan dan pemerataan<br>2. krisis nilai tukar<br>3. masalah utang luar negeri<br>4. masalah perbankan dan kredit macet<br>5. masalah inflasi<br>6. pertumbuhan dan ekonomi dan pengangguran<br>masalah untuk ekonomi mikro:<br>1. masalah harga dasar dan tertinggi<br>2. meningkatnya permintaan beras<br>3. kenaikan harga BBM<br>4. masalah monopoli<br>5. masalah distribusi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-diketahui-data-berikut-jumlah-penduduk-20-857",
            "question": "5.\u00a0\u00a0\u00a0 Diketahui data berikut:    Jumlah penduduk \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 200 juta jiwa\r\n\r\n Investasi\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 150.000 M\r\n\r\n Ekspor\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 185.000 M\r\n\r\n Konsumsi\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 200.000 M\r\n\r\n Impor\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 50.000 M\r\n\r\n Pengeluaran pemerintah\u00a0\u00a0\u00a0 Rp 165.000 M\r\n\r\n Penyusutan \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 100.000 M\r\n\r\n Jika GNP jika dihitung dengan metode pengeluaran, maka besarnya pendapatan per kapita adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jumlah penduduk \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 200 juta jiwa<br><br>Ini adalah konsep dari Keynes yang berasumsi pertumbuhan dan optimalisasi perekonomian dapat terjadi dengan mendorong pengeluaran dan konsumsi!\u00a0<br>Investasi\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 150.000 M<br><br>Ekspor\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 185.000 M<br><br>Konsumsi\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 200.000 M<br><br>Impor\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 50.000 M<br><br>Pengeluaran pemerintah\u00a0\u00a0\u00a0 Rp 165.000 M<br><br>Penyusutan \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 Rp 100.000 M<br>Konsepnya adalah\u00a0<br><br>C+\u00a0G + I + S + (X-M)\u00a0<br>165 + 150 + 200\u00a0+\u00a0(185-50) - 100\u00a0<br><br>= 550\u00a0<br>=[tex] \\frac{550 000 M}{200 000 000} [/tex] = 0.00275 M",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-prinsip-bank-central-441",
            "question": "Apa prinsip bank central?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bank Sentral <span>Menurut UU No.3 Tahun 2004, Bank Sentral adalah lembaga negara yang mempunyai wewenang untuk mengeluarkan alat pembayaran yang sah dari suatu negara, merumuskan dan melaksanakan kebijakan moneter, mengatur dan menjaga kelancaran sistem pembayaran, mengatur dan mengawasi perbankan serta menjalan fungsi sebagai lender of the last resort.</span> Bank sentral yang dimaksud adalah Bank Indonesia. <span>Bank Indonesia adalah lembaga negara yang independen dalam melaksanakan tugas dan wewenangnya, bebas dari campur tangan pemerintah dan atau pihak lain, kecuali untuk hal-hal yang secara tegas diatur dalam undang-undang ini.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Bank Sentral di Indonesia adalah Bank Indonesia.\n\n\u00a0\n\n<span>Pada awalnya bank sentral disebut sebagai\u00a0bank of issue\u00a0atau\nbank sirkulasi karena tugasnya dalam menerbitkan uang kertas dan logam sebagai\nalat pembayaran yang sah dalam suatu negara dan mempertahankan konversi uang\ndimaksud terhadap emas atau perak atau keduanya.</span>\n\n\u00a0\n\nKestabilan nilai rupiah terhadap barang dan jasa dapat diukur dengan atau\ntercemin pada perkembangan laju inflasi. Kestabilan nilai rupiah terhadap mata\nuang negara lain diukur berdasarkan atau tercermin pada perkembangan nilai\ntukar rupiah (kurs) terhadap mata uang negara lain.\n\n\u00a0\n\n<span>Penetapan tujuan tunggal pemeliharaan stabilitas nilai tukar rupiah dalam\nundang-undang menjadikan sasaran yang harus dicapai dan batas tanggung jawab\nBank Indonesia akan semakin jelas dan terfokus.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ceriitakan-secara-ringkas-hal-hal-atau-makhluk-hidup-yang-ditemuk-259",
            "question": "ceriitakan secara ringkas hal-hal atau makhluk hidup yang ditemukan Darwin dalam ekspedisinya sehingga Darwin menggunakan teori evolusinya dengan sangat kuat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Evolosi darwin yang paling terkenal adalah setelah melihat evolusi di pulau galapagos! di situ dia melihat paruh burung berubah sesuai dengan makanan (biji bijian yang dimakan) oleh karena itulah dia sangat yakin dengan teori evolusinya. Tapi ini kan bukan pelajaran ekonomi?\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-aneka-karya-kerajinan-tekstil-748",
            "question": "Sebutkan aneka karya kerajinan tekstil?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "songket, kain batik, kain kebaya, kain sutra, sarung, tenun",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "songket,kain batik kain kebaya kain sutra sarung,tenun<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-produk-atau-jasa-yang-ditawarkan-dari-modal-ventura-venture-539",
            "question": "Apa produk atau jasa yang ditawarkan dari modal ventura (venture capital) ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin produk mkanan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "modal secara tunai yang ditukan dengan sejumlah saham pada perusahaan pasangan usaha<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-permasalahan-ekonomi-dan-kebijakan-pemerintah-188",
            "question": "Jelaskan permasalahan ekonomi dan kebijakan pemerintah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "permasalahan ekonomi yaitu kurangnya lapangan pekerjaan,kurangnya sumber daya manusia,kurangnya sumber modal,dan tingginya harga bahan baku.<br><br>dalam bidang ekonomi pemerintah masih belum bertindak tegas mengenai pajak,UKM (upah kerja minimum)<br><br>maaf kalo ada yang salah,terimakasih :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}